日本政府每人派10萬日圓補助 黑道大哥霸氣不領

武漢肺炎疫情重挫民生，日本政府將發給每位國民10萬日圓。日媒報導，黑道大哥說不領這筆錢，認為遊手好閒，平時已為社會添麻煩，沒有資格領。

日本週刊NEWS postseven最新一期報導，2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情擴大，日本政府決定每人發放10萬日圓（約新台幣2萬8000元）補助金，只要有住民登記者都可領，黑道分子也可領。

報導說，截至2018年底，幫派成員約3萬500人，如果全部都來領10萬日圓，總額30億5000萬日圓將成黑幫的「資金來源」，但有些黑幫大哥表示不想申請這筆錢。黑道分子愛面子，標榜要有男子氣概，可施恩於他人，但不會接受國家庇護。

報導說，有黑道大哥認為，如果拿了這筆10萬日圓，被說成窮困時靠國家養，那聽了會超不爽，所以道上兄弟口耳相傳此事，大家不屑領這筆錢。

關西地區一個幫派幹部也表示不領這筆錢，認為根本不需要這筆錢。但他認為，這是他個人的價值觀，不能強迫晚輩幫派分子不得領錢。

這位幫派幹部表示，在排黑條例（暴力團排除條例）施行前，黑道分子也經營公司且有繳稅。現在黑道分子被禁止開立銀行戶頭、檯面上的生意也做不了，形同被逼得失業，如果有人真想領那筆10萬日圓，也可光明正大去領。

關西地區一個幫派老大說：「我們是遊手好閒的人，沒資格領這筆錢。平時已為社會添了許多麻煩，情況差就靠政府的話，實在說不過去。這事我已告訴底下年輕成員了。」

報導說，這幫派為了讓成員不領這筆10萬日圓補助金，正考慮拿出至今積存的公積金，分給年輕成員。不過，還是不能強制大家不去領那筆10萬日圓補助金。

傻得有骨氣
同香港班鄉黑唔同lv

全港最大犯罪集團成功爭取

香港班鄉黑已經排緊隊 準備申請攞錢

加拿大港人回港詢問派錢措施

香港： 老西都攞撚咗先 出新iPhone

( 只代表部份人士）

日本連黑社會都咁霸氣

再收支共錢搞9你tim

On9，拎黎派比真正有需要既人唔得既？

日本人連黑社會都高尚d

佢地個PR 係又唔拎，但又要派

真正既高尚情操

好撚中意佢地既幫派文化,
人中之龍

果然係忠於天皇既武士

桐生

拎左比人笑

屌
出街刷勒索哥幾億幾億返啦
再唔係玩經營

咁佢地D黑社會係做乜?

呢樣真，其實最好嘅做法係咁
唔拎會令到其他拎咗嘅人好似好賤咁，未拎嘅人唔敢拎，就算唔想要嘅最好拎咗再比其他人

萬聖節會派糖

蠢撚到 想幫人拎來派囉，日本黑幫智力70?

佢地信個政府多啲
咁政府省到錢 = 可用資源多啲 = 其他人受惠

如果好似香港咁，政府個財富分配完全失效，咁大家當然拎左先，再比有需要既人/做有意義既野

香港黑社會對派錢 :

仲有聖堂教父

人地唔拎錢就話人蠢on9
連登仔真係

明明係收蚑共錢去做嘢

香港果班厄OT

我關西近江聯盟 唔要10萬日圓補助

日本人連黑社會都好過香港班驚渣，仲要不停呃OT, 呢班驚渣真係唔死都無用。

轉個頭偷偷地拎

hk 班廢物老黑

黑道都有黑道嘅矜持 桐生哥

香港係專登派俾班鄉黑

講個笑話
日本黑社會唔拎補助金
香港黑狗自制呃OT錢

相反香港班畜牲攞左10幾萬ot都照申請攞1萬

講完嚇到班細既唔敢拎，自己就偷偷地拎

明嘅開定晒啲乜柒建築公司收數啦 暗嘅又收支共啲錢

子路受牛

香港嗰班做中共隻狗打鳩香港人

香港 popo

咁我覺得唔洗吹奏黑幫嘅
做得黑幫都肯定同黃賭毒暴力有關
有幾多人因為佢哋家破人亡留底個女嚟拍av?
呢頭殺完人個頭出嚟扮下仁俠其實係唔係偽善

以前日本黑道係國難果陣直頭接濟人民
真道義

好彩日籍難申請
唔係大把支那移民申請

日本部分黑道平時幫手救災仲快過政府
我相信佢哋講果種唔拎 係唔拎錢之餘仲要派自己錢

佢地會當日本係自己屋企有國家感
個班鄉黑諗緊點樣食盡香港
真係愛國愛黨咩

呢啲只係門面野，唔好吹奏

大把有權有勢既人連門面野都唔做.

關西....應該係近江聯盟

人中之龍玩上腦
平時做一百件壞事偶然做番一兩件就俾人吹奏
斯德哥爾摩症

支那新移民咁有骨氣就好

都係黃賭毒

「我們是遊手好閒的人，沒資格領這筆錢。平時已為社會添了許多麻煩，情況差就靠政府的話，實在說不過去。」

哭能咗

利申冇玩過
就住唔拎冇必要既社會資源呢件事做得好
讚賞下有咩問題

唔講後面有冇派錢 呢個個人推測

香港老黑學下啦，不過算，都係政府一部份黎。

香港班鄉黑真係垃圾

平時已為社會添了許多麻煩

人地有俠道 有風骨
平時唔小心搞到平民都要比大佬鬧

香港個班(制服及非制服）得啖笑

仔女係晒美國

問下日本黑社會點睇721單野

尊嚴問題
唔知你有無

唔識變通=有尊嚴
30 億5000萬 幫倒好多窮人，就係因為日本人iq 低，唔識變通以為自己好撚有尊嚴，所以冇左呢個做好事嘅機會

大佬唔拎
做細既偷偷申請

日本黑道算唔算右派？

311直接搵人幫手去災區救災喎
不過好老實佢地好多人無户藉
佢哋小朋友連公立學校都唔上得（之前睇nhk節目講）
今次無户藉無得拎

得鄉黑先有得申請
係咪有啲咩誤會

幫窮人變咗係黑幫責任

山笠組？

95年阪神大地震，班黑社會走去救人

淨係垃圾死黑警已經無呢種情操啦…賤種dna那有骨氣可言

玩到冴島，熱血動作好勁，電箱都可以扯出黎勇武呢d人會好正

最暴力既黑社會就係日本山口組

盜亦有道

日本又係社團, 香港班垃圾鄉黑又係社團, 點解人地可以咁有骨氣, 香港班就好撚似蛆蟲咁

偽善者桐生一馬

傳說日本地震，黑幫派直升機去救援？

關西地區一個幫派幹部也表示不領這筆錢，認為根本不需要這筆錢。但他認為，這是他個人的價值觀，不能強迫晚輩幫派分子不得領錢。

不過如果D細既左，下次火拚會派佢會打頭陣咁解

咁上水侯志強個班又派水又派口罩係咪又盜亦有道
定係因為燒唔到自己個疊就吹奏日本黑幫

唔係中國共產黨咩

東城會

元朗同福建啲契弟睇到會有咩反應

日本人有時啲堅持會令人無言，尊重

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

高尚情操

報導說，這幫派為了讓成員不領這筆10萬日圓補助金，正考慮拿出至今積存的公積金，分給年輕成員。
屌你黑幫都有供公積金
真係社會責任

日本有天災班黑社會會參予救援仲出錢賑濟災民

有骨氣

桐生：我打場戰鬥都10萬yen啦，唔拎啦屌

淺見千秋型到無輪，
香港譯本叫英雄本色，
牛佬話古惑仔角色大飛靈感係來自渡海。

以前未有死黑警既時候，你咪覺得佢揸槍暴力囉

而家？山口組根本談唔上暴力2隻字，只是普通生意人

講暴力，山口組拍馬100年都追唔上香港班死黑警

有朋友係日本留學，佢話留學生都可以拎呢十萬日元

同埋人地始終都係黑社會黎
你估真係社會福利機構咩
使唔使得閒call班馬去探下獨居老人

其實777都唔錯啊

支那共產黨世界上最大黑社會你估流㗎
香港黑警就係支那共產黨的下游組織

佢話 ‘只要有住民登記者都可領’
應該姐係有在留卡嘅就可以攞到
普通留學/工作簽證都會有在留卡

關西 近江聯盟？

Yes
有住民登記就可以攞到

吊，連做黑社會都形撚過人，香港d鄉黑咩撚都拿

"平時已為社會添麻煩"

又幾老實喎

好多新移民

#1-#28 邊個reply 令你有咁既結論

唔係新移民都可以拎
大把支那人喺嗰邊揸留學/工作簽證
已經可以拎
新移民就更加可以

香港政府咁仆街
有錢緊係拎

關西之龍 鄕田龍司

關西地區一個幫派幹部

港共喎 我洗同佢慳
唔係香港人同日本人嘅分別 係個政府嘅問題

關西地區一個幫派幹部也表示不領這筆錢，認為根本不需要這筆錢。但他認為，這是他個人的價值觀，不能強迫晚輩幫派分子不得領錢。

尊重手足決定 不分化

sor 借個位 入黎幫手推下thx

「沙田柚」5月1和你唱 大師兄翻黎啦!

珍珠奶茶好多都有黑社會關係，低成本高利潤

幾條友講就話晒全部連登仔

日本黑幫合法組織嚟

做大荼飯收歛左啦

而家最暴力係九州果班

我明白佢哋係合法組織，咁但係佢嘅工作內容係咩？
唔通好似人中之龍咁做任務咩

九十年代至今，山口組這樣的大型「暴力團」把業務拓展到房地產和金融行業，主要犯罪類型也由過去的直接暴力犯罪變成洗錢、賣淫和軍火走私。作為地方自治團體，山口組下轄的56個分會不惜代價在各地收攬民心。
日本黑幫成員參加淺草神社三社祭，只有在傳統活動時黑幫成員能公開炫耀身上精美的紋身 / Wikimedia Commons
他們不僅有「不允許使用童工，不賣毒品，也不亂扔菸頭」的「幫規」，還開辦網站吸引民意，甚至在1995年神戶大地震和2011年海嘯後積極組織賑災，利用慈善手段收買人心。

原文網址：

大佬身家億億聲
你聽講過啲靚億億聲未
大佬食飯
細佬食屎

拎黎唔夠比住民稅
舊年都交左20萬YEN
10萬雞碎咁少

幫咩柒嘢人姐
黑社會啊大佬你平時都唔點樣幫人啦
梗係自己尊嚴重要啦

俠義精神

姓向既話自己唔攞政府一萬蚊駛唔駛吹奏

日本嘅三文魚好尊重黑社會

日本d黑社會之前報道話有災難果陣會幫市民，派下飯同管理秩序咁，真係cls

香港啲黑社會係做戲做出黎

呢D形象工程姐

放貴利迫女人做雞呢D唔會做得少

香港人醒好多

黑社會都有公積金

內容農場

桐人契弟

好似話日本有地震時,黑道會出黎幫手救災照顧災民

日本黑社會遇上天災人禍 仲會第一時間出嚟救援

不愧為尊重AV女優的國家

錦山都上榜

日本連黑社會都正氣過人

東城會呢？

日本人就係有這種精氣神
大陸人一見到錢就原形不露。

相反香港三萬黑警唔知醜咁攞

我們是遊手好閒的人，沒資格領這筆錢。呢句好笑